Substituiert man im Integral $\int\limits_{a}^{b} \operatorname{f}(x) \operatorname{d}x$ die Integrationsvariable durch $u = \varphi(x)$ so erhaelt man
$$\int\limits_{a}^{b} \operatorname{f}(x) \operatorname{d}x = \int\limits_{c}^{d} \operatorname{f}(\operatorname{\varphi}^{-1}(u)) \frac{\operatorname{d}(\varphi^{-1})}{\operatorname{d}u} \operatorname{d}u,$$
mit $c = \operatorname{\varphi}(a)$, $d = \operatorname{\varphi}(b)$.
Die Umrechnung des Differentials ergibt sich durch Auswerten der rechten Seite von $\frac{\operatorname{d}\operatorname{u}}{\operatorname{d} x} = \frac{\operatorname{\operatorname{d} \varphi}(x)}{\operatorname{d}x}$ 		
